# 第二章 平台操作

本章讲述在 __CLOAP__ 平台上可以进行的操作，本章的内容相对简洁，请大家补充， ___Thanks very much___ 。

---

## 系统管理

管理员可以进行系统管理操作，通过权限设置可以将系统管理界面限制在少量人员中，而不是对全部开放。

### 平台标题

每个企业都有自己的名称和对平台的称呼，在 __系统管理__ -> __系统配置__ 中，可以编辑平台的名称。

不过，对不起，目前还没有设置 _LOGO_ 的方式。

### 应用商店

应用商店可以载入 __应用模块__ ，关于应用模块的开发说明将在下一章详细讲解。

应用商店载入的模块，就可以在 __个人主页__ 中进行操作，当然，这会受到权限的限制，权限的设计将在后续小节讲解。

### 聚合服务【即将过期】

聚合服务将在下一版本移除平台，形成一个独立的应用，因此这里不再讲解。

### 注册用户

这里用于增加平台的使用用户，这个功能虽然简单，但是企业关于人力资源的基础。

### 组织机构

组织机构里面事实上是3个功能组成的，包括：

1. 组织分类
2. 组织机构
3. 工作岗位 

注意，由于 LDAP 的设计，在增加组织机构前，必须已经增加了隶属于这个组织机构的人员。

同理，组织分类也必须要先增加了相应的组织机构。

#### 关于组织分类

为什么需要进行组织分类呢？这是为了简化一些管理，比如当我们人员增加的时候，我们往往会将相同或者相似工作的人员分成多个小组，对这些小组的管理模式实际上是一样的，这时候，组织分类就可以简化管理工作。

因此，我们对于岗位的设置也是由组织分类控制的。

### 工作分配

让一个人承担什么样的工作岗位？这就是工作分配所要实现的功能。

### 用户权限

现在的权限分配非常简单，只能控制到应用模块。

用户权限的计算方式是这样的：

1. 默认值优先，授权人员与禁止人员是例外
2. 默认为允许时，禁止操作人员被不被允许操作
3. 默认为禁止时，授权操作人员则被允许操作

